% -*- coding:utf-8 -*-
\documentclass[12 pt, a4paper, twoside]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish, activeacute]{babel}
\usepackage[pdftex, bookmarks, hyperfootnotes=false, colorlinks=true,%
            urlcolor=blue, linkcolor=black,  citecolor=black,%
            pagecolor=black, anchorcolor=black, breaklinks=true]{hyperref}
\usepackage{times}
\usepackage{eurosym}

\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{rotating}
\graphicspath{{img/}}

\usepackage{epstopdf}
\epstopdfsetup{outdir=img/,
  suffix=-generated}

\usepackage[pdftex]{color}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\usepackage{listingsutf8}
\lstset{
  inputencoding = utf8/latin1,
                  %
                  frame = Ltb,
                  framerule = 0 pt,
                  aboveskip = 0.5 cm,
                  framextopmargin = 3 pt,
                  framexbottommargin = 3 pt,
                  framexleftmargin = 0.4 cm,
                  framesep = 0 pt,
                  rulesep = .4 pt,
                  backgroundcolor = \color{gray97},
                  rulesepcolor = \color{black},
                  %
                  stringstyle = \ttfamily,
                  showstringspaces  =  false,
                  basicstyle = \small\ttfamily,
                  commentstyle = \color{gray45},
                  keywordstyle = \bfseries,
                  %
                  numbers = left,
                  numbersep = 15 pt,
                  numberstyle = \tiny,
                  numberfirstline  =  false,
                  breaklines = true
}

\hypersetup{colorlinks = true, urlcolor = blue,
            pdftitle = Game Design Document,
            pdfsubject = Práctica de Ingeniería del Software II,
            pdfauthor = Varios}

\hoffset -0.54 cm
\voffset -0.54 cm
\textheight = 22 cm
\textwidth = 17 cm
\topmargin = 0 cm
\oddsidemargin = 0 cm
\evensidemargin = 0 cm
%\parindent = 0 cm
\parskip = 6 pt

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf[EH,EF,OH,OF]{}
\fancyhf[OLH]{Práctica 2}
\fancyhf[ERH]{Ingeniería del Software 2011-12}
\fancyhf[ELH]{\thepage}
\fancyhf[ORH]{\thepage}

\pdfimageresolution = 300

\title{Práctica 2: {\em Game Design Document}\\Ingeniería del Software 2011-12}
\author{Manuel José Abaldea García-Pliego\\
Luis Miguel Garcia-Muñoz Pérez\\
Eduardo Monroy Martínez\\
Felipe Terriza García-Muñoz}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

%\input{portada}
%\newpage

%\tableofcontents

\section{Introducción}

En este documento describimos el videojuego que vamos a crear. Es de carácter
iterativo, de manera que se obtendrá una nueva versión de él al final de cada
ciclo de desarrollo. La versión final será aquella que vaya junto con la
versión definitiva del videojuego.

\subsection{Registro de cambios}

\begin{itemize}
  \item 2 de Marzo del 2012: Primera versión del documento.
\end{itemize}

\section{Diseño del juego}

El juego consistirá en un personaje que se desplaza corriendo a través del
escenario. A lo largo de su recorrido, se encontrará con obstáculos que tendrá
que esquivar saltando o agachándose, dependiendo del obstáculo.

\subsection{Características}

\begin{itemize}

  \item {\bf Genero}

    Plataformas/casual.

  \item {\bf Jugadores}

    El juego es para un jugador por dispositivo y sin juego en red.

  \item {\bf Historia}

    Para este juego no se requiere historia, ya que la característica más
    importante es la jugabilidad (por ejemplo, como en el tetris). Se plantea
    añadir una pequeña historia sin importancia pero que de ambiente.

  %\input{bocetos}
  %\input{lookandfeel}

  \item {\bf Interfaz}

    La interacción con el jugador se realiza a través de dos botones que
    aparecen en la pantalla: uno para saltar y otro para agacharse.

  \item {\bf Objetivos}

    El jugador deberá ganar el máximo de puntos posible. No hay un final
    definido. Se plantea poder subir la puntuación a un servidor, para poder
    competir con otros jugadores.

  \item {\bf Reglas}

    Simplemente hay que esquivar los objetos o bien saltando o bien
    agachándose.

  %\input{características}

  \item {\bf Gameplay}

    El juego es de naturaleza casual, con una interacción sencilla con el
    usuario.

  \item {\bf Diseño de niveles}

    El escenario se genera aleatoriamente a media que el personaje avanza. Se
    plantea también aumentar la complejidad según la puntuación alcanzada.

  \item {\bf Requerimientos técnicos}

    Cualquier dispositivo con sistema operativo Android.

\end{itemize}

\section{Marketing}

Principalmente, se hará publicidad a través de las redes sociales (facebook,
tuenti, twitter, ...). Se plantea tambien ofrecer ofertas (mitad de precio,
gratis durante unas horas, ...) y anunciarlo a través de otros hipotéticos
juegos hechos por la empresa.

\input{presupuesto}

\section{Trabajo pendiente}

Con la finalización de la primera versión de éste documento, se da por acabada
la fase de pre-producción, iniciándose la fase de producción y comenzando con
el desarrollo propiamente dicho del videojuego.

\end{document}
